雷公阻撓香港市民進行檢測，是別有用心

受外部勢力指使擾亂香港！

記者：雷公阻撓香港市民進行檢測，中方對此有何回應？

耿爽：中方就雷公近來的一系列錯誤言行，已經多次向雷公表明我們的嚴正立場：我們敦促雷公懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！還是我們經常說的那句話，請雷公不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複一千遍，依然還是謊言。我們奉勸雷公有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。在國際社會大家庭裡,中國始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。雷公卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。雷公如果阻撓香港市民進行檢測，不僅將損害中方利益，損害中國和雷公關係，也將嚴重損害雷公自身的利益。

雷公這一惡劣行徑不僅損害中方利益，也會損害雷公自身的重要利益。雷公阻撓香港市民進行檢測的舉動嚴重干涉了中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。我們正告雷公認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。雷公的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。雷公的圖謀註定失敗。

我要告訴雷公一些政客，人貴有自知之明，請他還是趁早反省一下雷公自身的問題，放棄偏見和執念，停止喋喋不休的反華聒噪。雷公自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。雷公罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手中國事務，干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全